<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hugo Academic CV Theme</title>
    <link>https://example.com/</link>
      <atom:link href="https://example.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Hugo Academic CV Theme</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 24 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu7729264130191091259.png</url>
      <title>Hugo Academic CV Theme</title>
      <link>https://example.com/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Example Talk</title>
      <link>https://example.com/event/example/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2030 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/event/example/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;flex px-4 py-3 mb-6 rounded-md bg-primary-100 dark:bg-primary-900&#34;&gt;
&lt;span class=&#34;pr-3 pt-1 text-primary-600 dark:text-primary-300&#34;&gt;
  &lt;svg height=&#34;24&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34;&gt;&lt;path fill=&#34;none&#34; stroke=&#34;currentColor&#34; stroke-linecap=&#34;round&#34; stroke-linejoin=&#34;round&#34; stroke-width=&#34;1.5&#34; d=&#34;m11.25 11.25l.041-.02a.75.75 0 0 1 1.063.852l-.708 2.836a.75.75 0 0 0 1.063.853l.041-.021M21 12a9 9 0 1 1-18 0a9 9 0 0 1 18 0m-9-3.75h.008v.008H12z&#34;/&gt;&lt;/svg&gt;
&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&#34;dark:text-neutral-300&#34;&gt;Click on the &lt;strong&gt;Slides&lt;/strong&gt; button above to view the built-in slides feature.&lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Slides can be added in a few ways:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Create&lt;/strong&gt; slides using Hugo Blox Builder&amp;rsquo;s 
 feature and link using &lt;code&gt;slides&lt;/code&gt; parameter in the front matter of the talk file&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Upload&lt;/strong&gt; an existing slide deck to &lt;code&gt;static/&lt;/code&gt; and link using &lt;code&gt;url_slides&lt;/code&gt; parameter in the front matter of the talk file&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Embed&lt;/strong&gt; your slides (e.g. Google Slides) or presentation video on this page using 
.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Further event details, including 
 such as image galleries, can be added to the body of this page.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Моя неделя с 30.09 по 5.10</title>
      <link>https://example.com/post/post1/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/post1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;На этой я ходил на пары и занимался аналитикой рынка недвижимости&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Управление версиями с помощью Git</title>
      <link>https://example.com/publication/publ1/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/publication/publ1/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;управление-версиями-с-помощью-git&#34;&gt;Управление версиями с помощью Git&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;что-такое-git&#34;&gt;Что такое Git?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Git&lt;/strong&gt; — это распределённая система контроля версий (VCS), которая позволяет отслеживать изменения в исходном коде и других текстовых файлах. Git предоставляет возможность управлять проектами как в одиночку, так и в команде, обеспечивая контроль версий, историю изменений, а также возможность отката к предыдущим состояниям проекта.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;основные-термины&#34;&gt;Основные термины&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Репозиторий&lt;/strong&gt; — это место, где хранится весь код и история его изменений. Репозиторий может быть локальным (на вашем компьютере) и удалённым (например, на GitHub, GitLab и т.д.).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Коммит (commit)&lt;/strong&gt; — это зафиксированное состояние проекта в определённый момент времени. Каждый коммит содержит информацию о том, какие изменения были внесены, и ссылку на предыдущие изменения.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ветка (branch)&lt;/strong&gt; — отдельная линия разработки, позволяющая вести работу над проектом параллельно. Самая основная ветка в Git обычно называется &lt;code&gt;main&lt;/code&gt; или &lt;code&gt;master&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Слияние (merge)&lt;/strong&gt; — процесс объединения изменений из одной ветки в другую.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Конфликт&lt;/strong&gt; — ситуация, когда в одном и том же месте файла внесены изменения в разных ветках, и Git не может автоматически объединить эти изменения.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;преимущества-git&#34;&gt;Преимущества Git&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Распределённость&lt;/strong&gt;. Каждый разработчик имеет полную копию репозитория, что позволяет работать автономно и синхронизироваться с другими только при необходимости.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;История изменений&lt;/strong&gt;. Git сохраняет полную историю всех изменений, что позволяет возвращаться к любой версии проекта в любое время.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Параллельная работа&lt;/strong&gt;. Возможность создавать ветки для работы над новыми функциями или исправлениями багов без риска повредить основную ветку.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Совместная работа&lt;/strong&gt;. Git упрощает командную работу над проектами, позволяя объединять усилия нескольких разработчиков и отслеживать, кто какие изменения внёс.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;основные-этапы-работы-с-git&#34;&gt;Основные этапы работы с Git&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;1-инициализация-репозитория&#34;&gt;1. Инициализация репозитория&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Перед началом работы нужно инициализировать новый репозиторий, который будет хранить все версии проекта.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-создание-коммитов&#34;&gt;2. Создание коммитов&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Любое изменение проекта необходимо зафиксировать с помощью коммитов. Это позволяет сохранить историю изменений и отслеживать их.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-работа-с-ветками&#34;&gt;3. Работа с ветками&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Для разделения работы над разными задачами создаются ветки. Например, можно создать новую ветку для работы над функцией, не затрагивая основную ветку разработки.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-слияние-веток&#34;&gt;4. Слияние веток&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Когда работа над задачей завершена, изменения можно слить с основной веткой. Это делается с помощью команды слияния.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-работа-с-удалёнными-репозиториями&#34;&gt;5. Работа с удалёнными репозиториями&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Часто команды используют удалённые репозитории для хранения общего состояния проекта. Это позволяет синхронизировать работу между всеми участниками.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;принципы-успешного-использования-git&#34;&gt;Принципы успешного использования Git&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Маленькие коммиты&lt;/strong&gt;. Делайте небольшие, логически завершённые коммиты. Это упрощает понимание истории проекта и облегчает откат изменений.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Частые пуши&lt;/strong&gt;. Регулярно отправляйте изменения в удалённый репозиторий, чтобы ваши коллеги могли видеть актуальное состояние проекта.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Чёткие сообщения коммитов&lt;/strong&gt;. Описывайте суть изменений в сообщениях коммитов. Это упрощает понимание того, что и почему было сделано.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Работа через ветки&lt;/strong&gt;. Для каждой новой задачи или фикса создавайте отдельную ветку. Это позволяет безопасно экспериментировать, не затрагивая основную ветку.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;заключение&#34;&gt;Заключение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Git — мощный инструмент, который обеспечивает гибкость и безопасность в процессе разработки. Освоение основ работы с ветками, коммитами и слияниями позволит вам эффективно управлять проектами, вести контроль изменений и успешно работать в команде.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Опыт</title>
      <link>https://example.com/experience/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/experience/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
